民眾慶馬爾地夫變天！親支那總統落馬

國際消息來看到，馬爾地夫舉行總統選舉，選舉委員會今天早上公布，反對
派聯合推出的候選人索里得票率為58.3％，對此，許多馬爾地夫民眾歡欣鼓舞，上街慶祝
馬爾地夫變天。

外媒報導，北京支持的現任總統雅門，在任期間掌握極大權力，幾乎所有的競爭對手都被
判入獄或被迫流亡，還接受中共金援，讓國家陷入中共的債務陷阱。

而馬爾地夫前總統納希德1月時就表示，馬爾地夫現任總統不顧程序和透明度，向中國（
共）開放投資大門，「一個新興的大國正忙著收購馬爾地夫」，中共正在「收購我們的土
地、購買我們關鍵基礎設施，買下馬爾地夫的主權」。

納希德說，馬爾地夫有八成國家外債來自中國（共），馬爾地夫可能會因為無法償還貸款
，最終得交出更多的土地和基礎設施。

他指之前斯里蘭卡前總統拉賈帕克斯（Mahinda Rajapakse）執政時跟中共大量借錢，導
致新政府不得不出售項目償還債務。

「這是殖民主義，我們絕不允許。」納希德表示，希望該地區的其他國家和馬爾地夫一起
反對中國（共）擴張，「我們不反對任何國家、不反對外國直接投資，但我們反對失去主
權」。

TVB點報？

一帶一完

中 ..... 家

On9到乜地步先會還錢？
即時同中共斷交 同台灣建交咪唔撚洗還囉
中共要靠嚇既咪搵侵侵 傻的嗎走去賤賣國家資產

做咗手腳都輸

抵死 選過另一件都冇用

X2，唔還支那可以點？派隻斷過龍骨嘅航母黎？

過到金蘭灣話你叻

岩岩報左 成段新聞幾句就完左

合理結果

唔認數是常識吧！

亳無價值嘅歷史文件，洗撚還。

屌你人手filter

宏楊國威

嗰啲全部都係歷史文件

根本一歹一賂沿途國家都係咁 咁著數點輪到你中共做